%% +++++++++++++++++++++++++++++++++
%% Header
%% +++++++++++++++++++++++++++++++++

% Seitengeometrie
\geometry{a4paper,inner=32mm,outer=24mm,top=30mm,bottom=40mm}

% Farben definieren
\definecolor{lightgrey}{rgb}{0.99,0.99,0.99}
\definecolor{colKeys}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{colString}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{darkred}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{green}{HTML}{009846}
\definecolor{blue}{rgb}{0,0,0.7}
\definecolor{red}{rgb}{0.7,0,0}
\definecolor{black}{rgb}{0,0,0}

%\definecolor{gray1}{Gray}{1} %dunkelgrau
%\definecolor{gray2}{Gray}{7} %grau
%\definecolor{gray3}{Gray}{11} %hellgrau

\definecolor{gray1}{gray}{0.06666667} %dunkelgrau
\definecolor{gray2}{gray}{0.46666667} %grau
\definecolor{gray3}{gray}{0.73333333} %hellgrau

% Quellcode
\lstloadlanguages{XML} 
\lstset{
		language=C++,
    float=hbp,
    keywordstyle=\color{colKeys},
    stringstyle=\color{colString},
    commentstyle=\color{gray3},
     basicstyle=\ttfamily,
		%basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
		%basicstyle=\texttt\small,
    identifierstyle=\color{colIdentifier},
    columns=flexible,
    tabsize=2,
    frame=bt,
    extendedchars=true,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,    
		numbers=left, %numbers=none,
    numberstyle=\tiny,
    breaklines=true,
    breakautoindent=true,
		captionpos=t,
		xleftmargin=\fboxsep,
		xrightmargin=\fboxsep,
		frameround=tttt,
		mathescape=true,
		numberblanklines=false,
}

\lstdefinestyle{bash}{
	language=bash,	
	xleftmargin={1.0\parindent},
	keywordstyle=\bfseries\color{black},
	stringstyle=\color{black},
	numbers=none,
	frame=none,
}


\newcommand{\dollar}{\mbox{\textdollar}}

% Kopf- und Fußzeilen
\pagestyle{scrheadings}

\clearscrheadfoot

\lehead[]{\small{\textnormal{\headmark}}}
%\rehead[]{\small{\textnormal{\pagemark}}}
%\lohead[]{\small{\textnormal{\pagemark}}}
\rohead[]{\small{\textnormal{\headmark}}}


\ifoot[]{}
\cfoot[\pagemark]{\pagemark}% Seitenzahl (c = centered) 
\ofoot[]{}

% Absätze
\setlength{\parindent}{3ex}
\setlength{\parskip}{0pt}

% Zeilenabstand 
\usepackage{setspace}            % Zeilenabstand einstellbar
%\onehalfspacing                  % eineinhalbzeilig einstellen

% Fußnoten
\setlength{\footnotemargin}{0pt}

% Einstellungen für die PDF-Erzeugung
\hypersetup{
colorlinks, % Auskommentieren zum Ausdrucken
linkcolor=black,
filecolor=black,
urlcolor=black,
citecolor=black
}

\def\topfraction{1.0} 
\def\bottomfraction{1.0} 
\def\textfraction{0.0}

\renewcommand*{\partpagestyle}{empty}

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
\clubpenalty10000
\widowpenalty10000
\displaywidowpenalty=10000

\interfootnotelinepenalty=10000

% Silbentrennung
\hyphenation{
  %
	Lagrange
	Schwenk-arm
	Hufnagel
	Reichert
	Jacobi
	Re-kon-fi-gu-ra-ti-ons-stra-te-gie
	Surdilovic
	Radojicic
	LogistikRuhr
	Bruckmann
	Segesta
	Um-lenk-rolle
	pa-ral-lel-ki-ne-ma-tische
	Ge-lenk-raum
	an-ta-go-nis-tisch
	an-ta-go-nis-tisch-en
	Aug-ment-ed
	Seil-aus-tritts-punk-te
	Seil-füh-run-gen
	Li-near-ein-heit	
}

% Römische Zahlen
\newcommand{\rom}[1]{\MakeUppercase{\romannumeral #1}}

% grid style
\pgfplotsset{grid style={dotted,gray}}

%pgf plots
\usepgfplotslibrary{patchplots}